[火箭撚]SpaceX Falcon Heavy 首次發射討論區

First launch window: Tuesday, February 6 at 1:30 p.m. ET (18:30 UT)

終於來了 現役最大推力火箭

27個 merlin engine 一齊點火
真係未出發先興奮
仲有兩支 side booster 一齊降落

呢枝野大力d 定Saturn v 大力d?

saturn v可以運更重嘅payload

22kN vs 33kN

第二節回收是咪又要拖到年尾

整埋second stage recovery個payload應該得返本身幾份之一
雖然唔知佢條數點計
但second stage冇first stage咁貴
所以我直覺認為未必有利可圖

2nd stage 太快 可能要用 heat shield 先recover 到

準備就緒

好期待，希望成功啦

射去火星？要飛幾耐

飛elon musk自己架tesla去火星orbit

而家好似全力谷緊BFR 會唔會唔搞second stage recovery

咁講法唔搞 second stage recovery都幾合理呀
因為上BFR其實已經 by pass 左 呢個問題

of cause i still love you出咗海了
真係要射了

炸唔爛個pad當你贏

😐相信第日個宇宙飛船市場都係美國玩哂

應該唔改了
香港時間星期三2:30am

gogogo

今晚睇射野

等左幾年，唔好爆炸呀

連埋個太空人係車入面，條友真係痴線

睇番wiki ，其實三支booster 都回收既話，payload 好低。反而只係回收side booster 就高番好多。

GTO full recovery 都有8000kg, 相比F9 5500KG, 其實已經多左45%, 好撚多架喇

Musk: looks like development of BFR is moving quickly, and won’t be necessary to qualify Falcon Heavy for crewed spaceflight.
咁整龍二黎托柒

其實8000kg 只係placeholder，因為最重GTO 衛星都只係7.5ton ，Falcon heavy如果2core RTLS+ center ASDS 至少9ton 以上，但係Fairing 太細無得好似Ariane 5 咁打兩粒一齊射，所以再rate 高啲已經無意義

FH 2 Core ASDS 1 Core Expendable GTO 17tons, 咁係咪可以射兩粒?

之前估唔到BFR咁順利掛

留名學嘢

估唔到連登都有火箭L

至少都送人上iss啦
BFR咁大架載咁多人上去iss又承受唔到
載得少人又唔合理
龍二就fit曬

況且整咗實物仲要有過測試
放咁多錢落去唔係依家先吞落肚下嘛

今次三支core有兩支都係循環再用，由 Falcon 9 轉做助推火箭
左 booster 係 Thaicomm 8 嘅第一節，右 booster 係 CRS-9 嘅第一節

兩支 side booster 都會飛返陸地嘅 Landing Zone 1 & 2 降落 中間嗰支全新嘅都會喺大西洋 Of Course I Still Love You 船上面降落

龍二幫 SpaceX 攞咗份 NASA 載人合約，同埋 NASA 過咗好多載人技術畀 SpaceX，特別係維生系統，冇龍二 BFR BFS 就唔會發展得咁快

首先要有兩隻 ASDS，西岸嗰隻駛過去東岸要洗好多錢

同埋 2 RTLS 1 ASDS 嘅組合慳得最多錢，慳埋嘅錢夠你發射多次

Ariane 5 一次射兩粒其實唔符合經濟效益，因為要等齊兩粒一樣 bus、差唔多軌道、差唔多時間發射其實都幾難，其中一粒 delay 就累埋另一粒，衛星公司就冇錢賺

長知識了
不過FH射到射埋龍二上去iss都唔是太大問題姐

大家認為有機高機會放煙花？

60% 啦，Elon 自己都話一半半

今次係射去火星

如果炸左個lc 39 就真係大擭，FH 應該唔會再射，直接上bfr

今晚又冇得瞓

希望聽朝訓醒有好消息

好似會經過火星個軌道 但嗰陣火星唔喺度

唔係20秒內爆炸 離開到pad39a都當勝利

炸咗pad 39A就麻煩
會delay載人任務

2.5hrs 後就射

FH 有兩張約 book 咗，ArabSat 同空軍嘅 SpaceTestProgram-2，最少會飛多兩次嘅

有啲眼瞓 好驚恰著miss咗發射

較定鬧鐘啦

lm

Delay 一小時

好多野睇

BFR第一節有成31個Raptor, 唔知點解諗起CCCP以前支N1

不早於2:50pm

又delay

clock management issue

If today's launch is cancelled, SpaceX has a backup tomorrow. It opens and shuts at the same time: 6.30pm in the UK or 1.30pm in Florida until 9pm in the UK or 4PM in Florida.

原來今次會再試回收fairing

睇黎今晚可能無得射

打番條live stream link喺度準備睇先:

delay到3:45pm

Diu, 1:30pm delay到 3:45pm, Delay No More呀!

好撚眼瞓

Continue to monitor the upper level wind shear. New T-0 is 3:45 p.m. EST, 20:45 UTC.
last chance了

好似有機會射?

好似要入油了

LOX loading

開波

呢支火箭有咩特別之處???

有野睇 放部電腦係身邊有聲即醒

現役最大推力火箭試射

架車會載埋人？

T- 10 mins

假人啫

假人
不過twitter有人講笑咁講話Elon Musk隊冧條友之後毁屍滅跡順便送埋上去

GOOOOO

come on!!!!!!!!!!!!

launch

射啦射啦

separation looks good

stage two engine started

Musk

booster 成功分離!!!!

起歌

side boosters both landed

wtf

boosters降落

完美落地

core是咪奶野

射左，好正

唔知，太震

係咪奶咗野 所以冇野睇

Safe

想問下海上唔平 點解有支要係海上到降

唔夠delta V返歸

RIP core

支core 係咪爆左

全世界都問緊支core

仲未搵到souece

Independent UK: Still no word on the centre core. Did it make it back down? Is the drone ship OK? We don't know...

其實本身預支火箭幾時會去到Mars嘅orbit

見倒兩支booster落地果下射左

支core速度快啲 所以可能減唔切速
不過直播果陣後面啲人咁high又唔似

J圖

未知

睇到好興奮

就算core爆左都唔太重要了 反正其他廠既話都係全部跌落海
反而驚佢落錯位做成更嚴重既事故 我見佢drone ship附近既拖船應該係有人

DON’T PANIC
In Elon Musk we trust

38:30 We lost the centre core 然後drone ship 勁多煙
應該真係跌爆左

reddit 好多人話係咪lost 個feed

但係咁耐都唔公佈支core 係咩做法？，唔通真係搞出人命？

直播架車

又要打丁

but center core

冇理由drone ship附近有人喎
咁使鬼用無人船咩

有少少感動

睇黎core 一定爆左啦

我估Core RIP

rip core

整meme快手到

希望core無事

live型到爆

唔知火星會唔會

好想要番部Tesla Roadster
好貴但係好想要啊

配埋呢首歌觀感就fit 晒

班入好興奮

記者會

Miss Target

支core去撚左邊

真係痴撚線，同CG一樣

Buster

見到呢個live真係痴撚線

最近好似無失手過
痴撚線個技術咁快就咁穩定

仲要兩支

巴打識貨，但呢個version 正啲

Core插錯位？

For here, I'm sitting in a Tesla, far above the world

個鏡頭沖涼咁
睇黎落左水

好似game 圖

佢話係落咗水
3個n展剩係著到一個
成支導彈咁插落水

型到

"Now, the upper stage will spend about six hours coasting through space — a move by SpaceX to demonstrate a tricky orbital maneuver for the US Air Force. That coast will take the rocket through regions of intense radiation that surround Earth called the Van Allen belts, where it will be pelted by high-energy particles. If the vehicle is still operating as it should by then, the upper stage will do another engine burn, putting the car on its deep space path to Mars’ orbit."

火星見
Btw RIP Core

飛火星要幾耐

如果係launch window 就7個月，唔係就總會有一日 佢而家係射去同火星軌道相交既地方

明明本身啲engine都好reliable
做咩今次有兩個fail咗

唔夠點火化學劑撻唔著

second stage fire完左未? Central core RIP

3 engine landing burn?
上次GovSat-1 冇諗住回收反而得咗

真係痴撚線

好似上幾次都得
不過淨係上次瞓低冇爆

Elon: Third burn successful. Exceeded Mars orbit and kept going to the Asteroid Belt.

cls 仲遠過之前plan好條軌道

唔好Mars喇？究竟佢想去邊

會唔會比啲小行星撞散

Tesla咁樣賣廣告又點？
咪又係要輸俾陳茂波

香港呢D邊境垃圾地方根本不值一提啦嘛?

估計，因為高左，快左，所以唔可以單engine land。個化學劑未試過咁高relight，可能backboost 用多左

宜家係見證歷史 你就講陳茂波條撚樣

而家講緊rocket science，你提劏房波條陷家鏟做乜

有返啲細個去太空館嘅感覺

留意番之前reuse 都係f9 ft ，全部都只係重用一次。下次開始就轉射b4 ,希望可以重用多一兩次。 elon 聲block 5 可以幾乎唔維修就可以再上天。

唔知今次成功之後NASA會唔會叫SpaceX幫手起deep space gateway呢？
係用sls運重嘅部件同用fh運輕嘅

SLS 影都未有
btw d RS25 用晒有咩 engine replace?

下次玩埋登陸火星

有冇press call 睇返

加埋音樂睇到打冷震

Block 4 飛咗好耐喇，S2 B4 首飛係舊年5月嘅 NROL-76，S1 B4 首飛係舊年八月嘅 CRS-12

巴打你地係咩major
點解對spaceX 咁熟

而家喺youtube 一打Falcon 就出"falcon heavy center core"

一早講話落咗水
乜真係咁想睇導彈

想睇GovSat-1多啲

前幾日日本發射個支火箭大家又點睇?

教徒

其實我比較想知射落海係咁啱， 定係人為避開drone ship

我講緊 B4 未試過重用

唔係避開drone ship， landing burn 唔夠推力，自然唔會中TARGET

Boostback同entry burn嘅trajectory會避開drone ship（陸地），最後landing burn先會align返目標

回到今天凌晨的芯級火箭。按照原定的程序，在最後一次點火時，它應該點燃3台火箭發動機，把速度減慢到幾乎為零，然後在海上平台著陸。然而，它顯然是耗盡了用來點燃火箭發動機的TEA-TEB（三乙基鋁與三乙基硼烷）混合物，所以實際上只有一台發動機點火。結果就是，芯級火箭沒能把速度降下來。

SpaceX從過去的慘痛經驗中吸取了教訓，特意讓海上回收一級火箭的彈道軌跡避開駁船。這樣一來，除非最後火箭能夠控制住速度再偏移過來著陸，否則應該不至於再發生火箭撞船的事故。今天凌晨的芯級火箭，因為沒有能夠控制住速度，最終以大約500公里/小時的速度，撞在了距離駁船大約100米的海上。

雖然沒有命中駁船，但由於距離太近，駁船上的兩台發動機仍然受到損壞，相機和數據傳送設備也沒能倖免。這就是今天凌晨的發射中，海上平台直播畫面突然中斷的原因。首枚重型獵鷹的芯級火箭，現在已經粉身碎骨，葬身在大西洋底了。

p.s.轉自微博@Steed的围脖

"它顯然是耗盡了"，講撚到自己知道咁，明明ELON 自己有講。